「對台灣是災難」台灣民意基金會：拜登可能延續奧巴馬重中輕台政策

台灣民意基金會董事長游盈隆日前在臉書表示，「Joe Biden當選，對台灣而言是一個災難，我們一起祈禱吧」，昨晚游進一步說明，拜登若當選，當中國在南海、台海、東海、黃海舉行大規模軍事演習時，他會遵循川普政府當前的政策嗎？美軍會派出相同規模的軍艦和戰機出現在中國沿海嗎，「對中國採取較軟弱的政策，對台灣不就是一個災難嗎」？

游盈隆說，拜登在10月23日選前最後一場辯論中回答主持人提問「當選後要如何處理中國問題」，他的回答竟是「他會遵循國際規則和中國打交道云云」，這是典型的實問虛答；何況所謂遵循國際規則到底是什麼東西？國際政治的運作何時開始是完全依據所謂的「國際規則」。

游盈隆指出，拜登這樣的回答，表示不願直接面對燙手的中國問題，也可能暗示他若當選還沒想好要如何因應中國問題，也或許是他早已胸有成竹，但他的答案可能不符合美國主流民意，所以乾脆迴避問題，「可能性好幾個，但沒有一個是對中國採取較強硬的政策」。

游盈隆說，長期而言民主黨籍總統歐巴馬八年執政，何曾做過一件讓台灣人窩心的事情；歐巴馬上台初期奉行美國傳統「重歐輕亞」政策，直到2011年才開始推動所謂「亞洲再平衡」政策， 試圖排除或避免中國成為亞太地區的支配性強權，但顯然成效不彰。

游盈隆表示，歐巴馬基於個人有社會主義傾向的意識型態，對崛起中的中國有特殊的情感，反而對民主台灣沒什麼感覺，在這樣的心裡背景下，歐巴馬一向「重中輕台」，而拜登是他的副手，一旦當選美國總統，對中國與台灣多少應該有類似的心理狀態才對。

游盈隆指出，在自己看來，拜登是一個正直的元老級美國政治人物，經歷豐富、見多識廣且作風穩健，但令人最擔心的是他很大可能會用歐巴馬及其舊執政團隊的眼光看兩岸關係，那台灣就糟了。

其實唔單止對台灣，而家美國民主黨已經係美國共產黨
簡直危害地球民主自由

左膠唔會睇到

唔係可能
直頭會

人民幣真香

香港人仆街鳥

唔好信咩兩黨共識 尤其呢穫反晒面
民主黨又有多次賣台前科
總之呢四年都幾難捱

民主黨奧巴馬係伊拉克突然撤軍

先搞到 ISIS 殺到咁多人

最後又係TRUMP 搞掂

同埋,見到班人話國會前國會後,真係想笑死人

想當年,佢地最愛的民主黨,比拜登重更加老的前總統卡特,同中華人民共和國建交,夠係沒經過國會、沒問過國會和國會好不滿
最終,國會唯有接受卡特的決定和另外立「台灣關係法」
令到,美國可以食兩家茶飯

民主奶共, 係有好長既歷史傳統

agger

唔係
你班港豬一直玩攬炒
拜登上先有利攬炒
係真攬炒既攬炒
你而家炒一半唔炒落去香港先係大輸家
盡快拉入WWIII先係出路

仲有列根加埋六項保證畀台灣
先定番D咋
好現實你睇共和黨呢幾年賣嘅武器級數
都畀奧巴馬個八年高啦

接手「川普的美國」第一步！傳拜登上任將簽行政命令推翻現行決策

記者詹雅婷／編譯

美國民主黨總統當選人拜登於台灣時間8日上午發表勝選演說，準備接手現任總統川普過去3年多所帶領的美國。外傳拜登將在上任後，立即發布一系列行政命令，推翻川普政府現行政策。此一消息是在拜登宣布勝選的同日刊出。

▲拜登，Joe biden。（圖／路透社）

▲ 美國民主黨總統當選人拜登。（圖／路透）

華盛頓郵報指出，拜登陣營傾向立即廢除針對穆斯林國家為主的移民禁令，恢復保護移民的「追夢人」（Dreamers）政策，重新加入巴黎氣候協定，逆轉川普退出世界衛生組織（WHO）的決定。經過多名拜登團隊的顧問花費數月時間研究，如今他的競選承諾已被編輯統整成冊，作為政府早期施政管理的依據。

拜登周遭的消息人士坦承，拜登可能需要透過行政手段來執行政策，且如果參議院未來持續由共和黨佔有多數優勢，民主黨在國會推動重大立法將更具有挑戰性，「政策團隊、過度政策小組，現在都聚焦在行政權，假若參議院屆時從中阻礙，希望拜登政府可以利用它來做事。」

拜登美國時間7日晚間發表勝選演說時宣布，到了9日，將公布由科學家及專家組成的新冠肺炎特別小組，協助制定防疫相關計畫。

香港都已經係癌症病發，台灣真心陰功 ...

係

而且唔駛可能 係絕對會

登佢想同中共傾 一定唔想得罪中共

所以佢一定會 然後白左收哂聲

拜登是一個正直的元老級美國政治人物

歐巴馬基於個人有社會主義傾向的意識型態，對崛起中的中國有特殊的情感，反而對民主台灣沒什麼感覺

就算唔係極左都會對中國有特殊的情感

而蓬佩奧,彭斯相信美國立國精神,所以極反感

拜登贏最危險唔係香港而係台灣

一個中國 傾向邊個中就係要爭取既事

而家民主自由陣營唯一嘅希望就落喺特朗普身上
因為佢完全明白蘇聯之後嘅美國真正敵人係邊個
戇鳩民主黨仲一直主次不分咬住俄羅斯唔放
遲早拜光成個美國江山

求神拜佛真係希望奇蹟出現
證明民主黨選舉舞弊，之後一舉瓦解賣國集團
然後全力對付危害民主自由嘅真正敵人

召喚會員：
John_Weak
Scottsummer
支持左翼

但真係證明侵侵得罪晒支持全球化個班人 包括GOP裡面某啲人 例如Bush
睇得出今次啲大公司丶傳媒同荷里活真係出盡全力不擇手段一定要拉侵落台